<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="title">
        <item>เมนูที่ 1 ผักกาดขาวห่อหมู</item>
        <item>เมนูที่ 2 ไข่เจียวพระอาทิตย์</item>
        <item>เมนูที่ 3 ไก่ทอดเกลือ</item>
        <item>เมนูที่ 4 หมูผัดพริกขิง</item>
        <item>เมนูที่ 5 สลัดอกไก่ย่าง</item>
        <item>เมนูที่ 6 ไข่ตุ๋นหมูสับ</item>
        <item>เมนูที่ 7 ข้าวผัดไมโครเวฟ</item>
        <item>เมนูที่ 8 ยำหมูสะดุ้ง</item>
        <item>เมนูที่ 9 บราวนี่ถั่วแดง</item>
        <item>เมนูที่ 10 เค้กแอปเปิ้ล</item>

    </string-array>

    <string-array name="detail">
        <item>แค่มีไก่สับหรือหมูสับ ผักกาดขาวสักสองสามใบ และเครื่องปรุงอีกเล็กน้อย เพียงเท่านี้ก็สามารถเนรมิตเมนูอาหารจานอร่อยได้แล้ว\n
            ส่วนผสม: กระเทียม, พริกไทย, เนื้อสะโพกไก่ หรือเนื้อหมู, ซีอิ๊วขาว, น้ำมันหอย, น้ำตาลทราย (เล็กน้อย), ผักกาดขาว, น้ำเปล่า (สำหรับลวกและแช่ผักกาดขาว)\n
            วิธีการทำ:\n
            1.โขลกกระเทียมกับพริกไทยให้ละเอียดแล้วพักไว้\n
            2.สับไก่หรือหมูให้ละเอียด แล้วหมักด้วยกระเทียม พริกไทย ซีอิ๊วขาว น้ำมันหอย และน้ำตาลทรายเล็กน้อย ทิ้งไว้อย่างน้อย 30 นาที (สามารถหมักทิ้งไว้ทั้งคืน)\n
            3.ลวกใบผักกาดขาวในน้ำเดือดแล้วแช่ในน้ำเย็นจัด ทิ้งไว้ให้สะเด็ดน้ำ ตัดก้านทิ้งเอาแต่ส่วนใบ\n
            4.นำไก่สับ หรือหมูสับมาวางลงบนใบผักกาดขาวแล้วห่อ หลังจากนั้นนำไปวางในชุดนึ่งแล้วนึ่งในน้ำเดือดประมาณ 5 นาทีหรือจนกว่าจะสุก\n</item>
        <item>อยากได้เมนูทำง่ายๆ ต้องนึกถึงเมนู “ไข่” แค่จับคู่ไข่ไก่กับผักเล็กๆ น้อยๆ ก็กลายเป็น “ไข่เจียวพระอาทิตย์” ที่สำคัญยังเป็นเมนูพระราชทานของในหลวงรัชกาลที่ ๙ ทานกับข้าวสวยอิ่ม อร่อย รวดเร็ว\n
            ส่วนผสม: ไข่ 2 ฟอง, ซอสปรุงรส 1 ช้อนโต๊ะ และข้าวสวย 1 ถ้วย\n
            วิธีการทำ:\n
            1.ตอกไข่ใส่ชาม จากนั้นก็ปรุงรส ตีให้ไข่พอแตก\n
            2.ใส่ข้าวสวยลงไป แล้วให้เข้ากัน\n
            3.ตั้งกระทะ รอให้น้ำมันร้อน จากนั้นก็เทไข่ใส่ลงไป ทอดจนสุกทั้งสองด้าน\n</item>
        <item>ถ้านึกไม่ออกว่าจะหาอะไรกินเล่นยามว่าง ลองเมนูนี้แล้วจะติดใจ สามารถทำกินเองกับครอบครัวหรือเพื่อนๆ ได้แบบสบายๆ แถมได้กระชับสายสัมพันธ์กันด้วย\n
            ส่วนผสม: สะโพกไก่, เกลือ, ซอสปรุงรส, ผงปรุงรส, แป้งทอดกรอบ\n
            วิธีการทำ:\n
            1.หมักสะโพกไก่กับเกลือ ซอสปรุงรส ผงปรุงรส และแป้งทอดกรอบ คลุกเคล้าให้เข้ากัน\n
            2.หมักทิ้งไว้ 30 ชั่วโมง จากนั้นก็นำลงไปทอดในน้ำมันร้อนๆ\n
            3.ทอดจนเหลืองกรอบ เสร็จแล้วก็ตักขึ้นมาสะเด็ดน้ำมัน จัดใส่จานเสิร์ฟได้เลย\n</item>
        <item>ใครชอบอาหารรสจัดจ้านถึงพริกถึงขิงต้องลองเมนูนี้! ทำง่ายมากแถมยังได้ความเผ็ดร้อนสไตล์ไทยๆ เสร็จในไม่กี่นาที\n
            ส่วนผสม: เนื้อหมู (หั่นเป็นชิ้น ๆ พอดีคำ), พริกขี้หนูสด, หอมใหญ่ หั่นบาง, ขิง หั่นเป็นชิ้นยาวเล็กๆ, น้ำตาลทราย, น้ำปลา, น้ำมันหอย, ซีอิ๊วขาว, ซีอิ๊วดำ, และผงปรุงรสนิดหน่อย, น้ำมันพืช, กระเทียมทุบและสับหยาบ\n
            วิธีการทำ:\n
            1.ตั้งกระทะ ใส่น้ำมันพืชลงไป พอกระทะร้อน ใส่กระเทียมลงไปเจียวให้หอม\n
            2.ใส่เนื้อหมูที่เตรียมไว้ลงไปผัดให้เข้ากันจนกระทั่งเนื้อหมูสุก\n
            3.ปรุงรสด้วยเครื่องปรุงต่าง ๆ และผัดให้เข้ากัน\n
            4.ใส่ขิง หอมหัวใหญ่ และพริกสด ตามลงไปผัดให้เข้ากันเพียง 1 นาที ตักใส่จานเสิร์ฟหมูผัดขิงกับข้าวสวยร้อนๆ\n</item>
        <item>เมนูนี้เหมาะสำหรับสายคลีน นอกจากจะทำง่าย อร่อย ยังแถมความผอมด้วย ที่สำคัญเราใส่เครื่องปรุงให้รสชาติมีความเผ็ดนิด เปรี้ยวหน่อย กินได้ตลอดไม่มีเบื่อ\n
            ส่วนผสม: อกไก่, ผักสลัด, พริก, น้ำผึ้ง, น้ำมะนาว, เกลือ, พริกไทยดำ\n
            วิธีการทำ:\n
            1.หมักไก่ด้วยเกลือและพริกไทยดำบด\n
            2.ย่างให้สุก ใช้ไฟกลางอ่อน\n
            3.ยำผัก 5 สี ปรุงรสด้วยพริก น้ำผึ้ง น้ำมะนาว คลุกให้เข้ากัน จัดเสิร์ฟ\n</item>
        <item>สำหรับเมนูนี้เราสามารถทำได้โดยใช้ไมโครเวฟเท่านั้น เอาใจเด็กหอหรือคนที่ต้องการความรวดเร็ว ไม่ใช่แค่นั้นนะ ไข่ตุ๋นยังเป็นเมนูที่ติดอันดับต้นๆ ของคนรักสุขภาพด้วย\n
            ส่วนผสม: ไข่ไก่, หมูสับ, ซีอิ๊วขาว, เกลือ, พริกไทย, น้ำเปล่า, ต้นหอมซอย\n
            วิธีการทำ:\n
            1.แบ่งหมูสับออกเป็นสองส่วน สำหรับโรยหน้า และอีกส่วนหนึ่งไว้ใส่ในไข่ตุ๋น\n
            2.หมูสับสำหรับโรยหน้า ใส่น้ำเปล่าเล็กน้อยแล้วเอาเข้าไมโครเวฟ ปรับไปที่อุณหภูมิปานกลางค่อนข้างสูง (Medium High) เป็นเวลา 2 นาทีให้หมูสุกทั้งหมด\n
            3.ส่วนหมูสับที่ใส่ในไข่ ใส่น้ำเปล่าเล็กน้อยแล้วเอาเข้าไมโครเวฟ ปรับไปที่อุณหภูมิปานกลางค่อนข้างสูง (Medium High) เป็นเวลา 1 นาที ให้สุกแค่บางส่วน เพราะเราต้องเอาไปเวฟพร้อมไข่อีกครั้ง\n
            4.ตอกไข่แล้วเติมน้ำเปล่าใส่ลงไปประมาณ 1/4 ของไข่ จากนั้นปรุงรสด้วยเกลือ ซีอิ๊วขาว และพริกไทย ตีให้เข้ากันแล้วใส่หมูสับที่เวฟเอาไว้ลงไป\n
            5.พันด้วยพลาสติกแรปเจาะรู 3-4 รู แล้วเอาเข้าไมโครเวฟ ปรับไปที่อุณหภูมิปานกลางค่อนข้างต่ำ (Medium Low) เป็นเวลา 7 นาที เสร็จแล้วโรยหน้าด้วยต้นหอมซอยกับหมูสับ\n</item>
        <item>อีกหนึ่งเมนูที่สามารถทำกับไมโครเวฟได้ง่ายๆ เด็กหอ มนุษย์เงินเดือนที่ต้องซื้อกับข้าวถุง หรือคนทำอาหารไม่เป็นลองทำตามได้ แล้วจะรู้ว่าทำอาหารกินเองไม่ยุ่งยากอย่างที่คิด\n
            ส่วนผสม: ข้าวสวย, ไข่, ผักสามสีแช่แข็ง, ไส้กรอก, น้ำมัน, ซีอิ๊วขาว, น้ำปลา, ซอสหอยนางรม, น้ำตาลทราย, พริกไทย, ต้นหอมซอย\n
            วิธีการทำ:\n
            1.นำข้าวเปล่าคลุกกับน้ำมันเล็กน้อย และตีไข่คลุกให้ทั่ว เอาเข้าไมโครเวฟไฟแรงสุด 1 นาที\n
            2.ใส่ผักสามสีแช่แข็ง ไส้กรอก (หรือเนื้อสัตว์อื่น ๆ) คลุกเคล้าให้เข้ากัน เอาเข้าไมโครเวฟไฟแรงสุด 1 นาที\n
            3.ใช้ชามอีกใบตอกไข่ใส่ลงไป ตีไข่เล็กน้อยอย่าให้ไข่ขาวและไข่แดงผสมกันจนหมด เอาเข้าไมโครเวฟ ปรับไปที่ไฟกลาง (Medium) ใช้เวลา 1.30 นาที แล้วเอาออกมายีให้เป็นชิ้นเล็กๆ\n
            4.นำข้าวที่เวฟออกมาปรุงรสด้วยซีอิ๊วขาว น้ำปลา ซอสหอยนางรม และน้ำตาลทราย คลุกเคล้าให้ทั่วแล้วโรยด้วยไข่ที่ยีไว้ จากนั้น เอาเข้าไมโครเวฟไฟแรงสุด 1 นาที (ถ้าข้าวยังแฉะอยู่ให้เอาเข้าไมโครเวฟซ้ำอีก 1-2 ครั้ง)\n
            5.โรยหน้าด้วยต้นหอมซอย และพริกไทย\n</item>
        <item>ใครอยากได้ความจัดจ้านเราก็จัดให้! นี่คือเมนูหมูรสเด็ดสำหรับทำกินเล่นหรือทานคู่เป็นกับข้าวก็ได้ รสชาติแซ่บถูกใจแน่นอน\n
            ส่วนผสม: เนื้อหมู (สไลด์บาง), น้ำมะนาว, น้ำปลา, น้ำตาลทราย, น้ำพริกเผา, กระเทียมสับ, พริกสับ,ตะไคร้ ซอย, ใบมะกรูดซอย, ใบสะระแหน่\n
            วิธีการทำ:\n
            1.ลวกเนื้อหมูให้พอสะดุ้ง จากนั้นก็ตักมาวางพักไว้\n
            2.ปรุงน้ำยำด้วย น้ำมะนาว น้ำปลา น้ำตาลทราย และ น้ำพริกเผา คนให้น้ำพริกเผาละลาย ตามด้วยกระเทียมและพริกสับ\n
            3.ใส่หมูลวกลงไป ตามด้วยตะไคร้ ใบมะกรูด และใบสะระแหน่\n</item>
        <item>ของหวานแบบคลีนๆ ก็มีนะ เมนูนี้รับรองถูกใจสายหวานที่อยากดูแลสุขภาพด้วย แถมวิธีการทำก็ง่ายๆ ไม่กี่ขั้นตอนเท่านั้น\n
            ส่วนผสม: ถั่วแดง 1+1/2 ถ้วย, ข้าวโอ๊ต (บด) 1 ถ้วย, น้ำผึ้ง 1/3 ถ้วย, น้ำมันพืช 1/4 ถ้วย, ผงฟู 1 ช้อนชา, กลิ่นวานิลลา 2 ช้อนชา, ผงมอลต์สกัด รสช็อกโกแลต 4 ซอง, นมจืด 1/2 ถ้วย, ถั่วแดงและช็อกโกแลตชิพ เอาไว้โรยหน้า\n
            วิธีการทำ:\n
            1.ใส่ส่วนผสมทุกอย่างลงในเครื่องปั่น จากนั้นก็ปั่นให้ละเอียด\n
            2.เทใส่ถาดแล้วเกลี่ยให้หน้าเรียบเท่ากัน จากนั้นก็โรยหน้าด้วยถั่วแดงและช็อกโกแลตชิพ นำเข้าเตาอบ ใช้ความร้อน 180 องศา อบนาน 30 นาที\n
            3.เมื่อบราวนี่อบจนสุกแล้ว นำออกมาตัดแบ่งให้พอดีชิ้น เสร็จแล้วตักแบ่งใส่กล่อง\n</item>
        <item>อยากทำขนมหวานแต่ไม่มีเตาอบ? ไม่ใช่ปัญหา…เพราะเค้กแอปเปิ้ลสูตรนี้ทำด้วยไมโครเวฟได้ง่ายๆ เพียงแค่ 3 นาทีเท่านั้น เอาไว้กินเล่นเพลินๆ กับครอบครัว\n
            ส่วนผสม: แป้งสาลีอเนกประสงค์ 8 ช้อนโต๊ะ, น้ำตาลทราย 8 ช้อนโต๊ะ, ผงฟู 1 ช้อนชา, เนยสด 6 ช้อนโต๊ะ, ไข่เป็ด 2 ฟอง, ผงซินนามอน หรือผงอบเชย 1 ช้อนชา, แอปเปิล 1 ลูก\n
            วิธีการทำ:\n
            1.ผสมแป้งสาลีอเนกประสงค์ น้ำตาลทราย และผงฟูเข้าด้วยกัน\n
            2.ตอกไข่ลงไป ตีผสมด้วยตะกร้อมือให้เข้ากัน\n
            3.ใส่เนยละลายลงไป ตีผสมให้เข้ากัน\n
            4.ใส่ส่วนผสมแอปเปิลที่เตรียมไว้ลงไปผสมให้เข้ากัน\n
            5.ตักส่วนผสมใส่แก้วประมาณ 1/2 แก้ว จากนั้นนำเข้าไมโครเวฟ ใช้ไฟแรงสุด ประมาณ 3 นาที นำออกจากเตา พร้อมเสิร์ฟ\n</item>

    </string-array>
</resources>